「槍王」疑無牌藏大批槍械 警誡下稱為興趣

警方近日追查多宗以包裹偷運槍械零件來港的案件，上周於西貢拘捕愛好潛水及槍械的「槍王」劉以禮，並起獲大批槍械、子彈、槍械零件等，包括19支槍及近2,000發子彈。他被控無牌管有槍械及彈藥罪，案件今於觀塘裁判法院提堂，控方庭上透露，被告在警誡下承認自己收藏槍械是為了興趣。

報稱任潛水工程的被告劉以禮（70歲），今身穿黑色風褸、戴幼框眼鏡出庭應訊，面容略顯瘦削。

控方申請毋須答辯，待警方進一步調查，控方庭上透露，被告在警誡下承認自己收藏槍械是為了興趣，而非作犯罪用途。控方又指檢獲的槍械頗肯定是真槍，惟仍待作最後鑑定。

控罪指，被告疑於本年10月25日在其西貢躉場寓所，在沒持有相關牌照下管有以下槍械：15支手槍、1支左輪手槍、3支長槍、17件手槍配件、1,973粒子彈、2支雷管及1支引信管。

被告曾提出保釋申請，但遭裁判官拒絕，並將案押後至12月24日再訊。

【案件編號：KTCC2372/18】

Are you ready?

YES!